<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: berita]]></title>
  <link href="http://objeksinulingga.github.io/posts/category/berita/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://objeksinulingga.github.io/"/>
  <updated>2019-03-09T08:43:44+07:00</updated>
  <id>http://objeksinulingga.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Objek Sinulingga]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apakah Suku Karo Memang Bukan Batak?]]></title>
    <link href="http://objeksinulingga.github.io/posts/apakah-suku-karo-memang-bukan-batak/"/>
    <updated>2016-08-28T10:20:19+07:00</updated>
    <id>http://objeksinulingga.github.io/posts/apakah-suku-karo-memang-bukan-batak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>Perlu anda perhatikan dengan cermat sebelum muncul istilah <strong>KKB</strong> (Karo Bukan Batak) maka sebelumnya yang muncul ialah &ldquo;Gayo Bukan Batak&rdquo; lalu muncul lagi Mandailing Bukan Batak. Setelah ini apa lagi yang muncul ya??. Kalau orang Gayo mengatakan bahwa mereka bukan batak sepertinya mereka telah memiliki alasan yang kuat dan menurut sejarah, sudah ada kerajaan Linge di tanah Gayo sebelum kaum Batak Muncul di sana jadi sudah jelas kan?. Dalam artikel ini saya tidak membahas</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Juno Probe Pesawat Antariksa NASA Telah Mencapai Planet Jupiter]]></title>
    <link href="http://objeksinulingga.github.io/posts/juno-probe-pesawat-antariksa-nasa-telah-mencapai-planet-jupiter/"/>
    <updated>2016-07-05T22:53:36+07:00</updated>
    <id>http://objeksinulingga.github.io/posts/juno-probe-pesawat-antariksa-nasa-telah-mencapai-planet-jupiter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>Halo semua pengunjung , rekan dan sohib semua diamanapun anda berada. Ya &hellip;seperti itulah banyak manusia terutama para Ilmuwan yang sangat penasaran dengan suasana di luar planet bumi kita ini. Topik berita terheboh saat ini ialah : <em>Juno Probe Pesawat Luar Angkasa Milik NASA</em> telah mencapai dan mengorbit di Planet terbesar di sistem tata surya kita yang kerap kita kenal dengan nama Planet Jupiter. Kalau kita belajar atau membaca banyak referensi maka</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Satelit Milik BRI Siap Meluncur]]></title>
    <link href="http://objeksinulingga.github.io/posts/satelit-milik-bri-siap-meluncur/"/>
    <updated>2016-06-17T23:02:50+07:00</updated>
    <id>http://objeksinulingga.github.io/posts/satelit-milik-bri-siap-meluncur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>Berita Populer - <strong>Satelit Milik P.T. Bank Rakyat Indonesia (Persero) Tbk</strong> akan siap diluncurkan dengan nama <em>BRISat</em>. Tujuan dari peluncuran satelit BRI tersebut ialah untuk menghebat biaya operasional perseroan. Pihak BRI mengkalim bahwa dengan peluncuran Satelit Sendiri Maka Bank Rakyat Indonesia Bisa menghemat dana sebesar kurang lebih sebesar</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
